# 変換ＡＰＩ一覧
## ルート
https://calendar.net.meigetsu.jp/api

## /japanese

西暦を和暦に変換する。dateパラメーターが無い時は今日の日付を使用する

### パラメーター

|クエリパラメーター|必須|説明|例|
|----|----|----|----|
|date|false|西暦年、月、日（区切りは任意）。<br>年は４桁、月と日は２桁で渡す。|20200401<br>2020.04.01|
|difference_from_today|false|今日との日数の差。<br>未来日は＋、過去日は－|1, -3|

※年、月、日の間の区切りは「.」のみ対応。ただし、区切り位置や数が間違っていても、除去後の値がカレンダーとして有効であれば計算されるのでご注意下さい。

### レスポンス例

```json
{
    "jcalendar":"令和",
    "jalphabet":"R",
    "year":2,
    "mon":4,
    "day":1
}
```

## /japanese/eras

APIが対応している元号の一覧を取得します。

### パラメーター

なし

### レスポンス例
```json
{
    "eras":[
        { "alphabet":"M", "kanji":"明治" },
        { "alphabet":"T", "kanji":"大正" },
        { "alphabet":"S", "kanji":"昭和" },
        { "alphabet":"H", "kanji":"平成" },
        { "alphabet":"R", "kanji":"令和" }
    ]
}
```

## /japanese/border

指定された元号の開始年月日と終了年月日を返します。現在の元号の場合、終了日には今日の日付が入ります。

### パラメーター

|クエリパラメーター|必須|説明|例|
|----|----|----|----|
|era|true|元号（漢字またはアルファベット）|平成, 平, H|

### レスポンス例

```json
{
    "begin": {
        "japanese_year":1,
        "anno_year":1989,
        "month":1,
        "day":8
    },
    "end": {
        "japanese_year":4,
        "anno_year":2019,
        "month":4,
        "day":30
    }
}
```

## /api/japanese/max_year

指定された元号の最後の和暦年を返します。現在の元号の場合、今日の和暦年が返ってきます。

### パラメーター

|クエリパラメーター|必須|説明|例|
|----|----|----|----|
|era|true|元号（漢字またはアルファベット）|平成, 平, H|

### レスポンス例

```json
{
    "max_year": 31
}
```

## /japanese/month

指定された年における月の範囲を返します。

### パラメーター

|クエリパラメーター|必須|説明|例|
|----|----|----|----|
|year|true|和暦年|令和1, 令1, R1|

### レスポンス例

```json
{
    "min": 5,
    "max": 12
}
```

## /japanese/day

指定された和暦年・月における日の範囲を返します。

### パラメーター

|クエリパラメーター|必須|説明|例|
|----|----|----|----|
|year|true|和暦年|昭和64, 昭64, S64|
|month|true|月|1|

### レスポンス例

```json
{
    "min": 1,
    "max": 7
}
```

## /anno_domini

和暦を西暦に変換する。dateパラメーターが無い時は今日の日付を使用する。

※無い和暦年月日が入った場合、実際の年月日に換算して算出します。（例：R10401 -> H310401に換算されます）

### パラメーター

|クエリパラメーター|必須|説明|例|
|----|----|----|----|
|date|false|元号、和暦年、月、日（区切りは任意）。<br>月と日は２桁で渡す。|R10301<br>令和10301<br>令10301<br>R1.03.01|
|difference_from_today|false|今日との日数の差。<br>未来日は＋、過去日は－|1, -3|

※年、月、日の間の区切りは「.」のみ対応。ただし、区切り位置や数が間違っていても、除去後の値がカレンダーとして有効である、または換算できれば計算されるのでご注意下さい。

### レスポンス例

```json
{
    "year":2019,
    "mon":3,
    "day":1
}
```

